# คดีข้อมูลผู้ใช้ยังไม่จบศาลสั่งห้ามโจทก์เอาเอกสารที่รั่วไหลมาใช้เป็นหลักฐานAshley Madison #
ปีที่แล้วหนึ่งในข่าวการแฮคข้อมูลผู้ใช้ที่โด่งดังข่าวหนึ่งคือกรณีที่ข้อมูลผู้ใช้เว็บหาชู้ถูกแฮคมาปล่อยบนอินเทอร์เน็ตแบบยกทั้งกระบิซึ่งผลที่ตามมาก็มีทั้งการลาออกของซีอีโอซึ่งเป็นผู้ก่อตั้งเว็บด้วยและแน่นอนว่างานนี้มีเรื่องถึงโรงถึงศาล
เพราะเชื่อได้เลยว่าชีวิตส่วนตัวของผู้ใช้เว็บไซต์หลายรายนั้นได้รับผลกระทบแบบจังหลังความลับตัวเองรั่วไหลการฟ้องร้องดำเนินคดีนั้นฝ่ายที่ถูกฟ้องคือซึ่งเป็นบริษัทแม่ของเว็บในตอนแรกมีโจทก์ยื่นฟ้องโดยใช้นามแฝงทั้งสิ้นรายแต่ศาลไม่รับพิจารณาคดีหากโจทก์ผู้ฟ้องร้องไม่เปิดเผยชื่อจริงเพื่อยืนยันตัวตนซึ่งนั่นก็ถือว่าทำให้โจทก์หลายคนทำใจอยู่นานเพื่อฝืนความอายของตนเองแล้ว
ล่าสุดผู้พิพากษายังระบุสิ่งที่ทำให้ฝ่ายโจทก์ต้องปวดหัวยิ่งขึ้นไปอีกว่าจะไม่อนุญาตให้โจทก์ใช้เอกสารข้อมูลส่วนตัวที่รั่วไหลออกมาสู่อินเทอร์เน็ตมาเป็นหลักฐานประกอบการฟ้องร้องบางคนอาจเกิดคำถามว่าทำไมทั้งที่คดีนี้เป็นการยื่นฟ้องผู้ให้บริการด้วยโทษฐานว่าไม่ปกป้องข้อมูลส่วนตัวลูกค้าได้ดีพอจนทำให้ข้อมูลรั่วไหลและเกิดความเดือดร้อนโดยเฉพาะในแง่ชื่อเสียงของตัวลูกค้าที่เป็นผู้ยื่นฟ้องเองแต่ไฉนผู้พิพากษากลับไม่ให้มีการนำเอาเอกสารข้อมูลที่รั่วไหลนั้นมาแสดงในศาลประกอบการพิจารณาคดี
คำตอบจากผู้พิพากษานั้นให้เหตุผลว่าเป็นเพราะหากใช้เอกสารที่รั่วไหลบนอินเทอร์เน็ตมาประกอบการฟ้องคดีจะถือว่าเป็นหลักฐานที่ได้มาโดยไม่ถูกต้องตามกฎหมายเพราะการได้มานั้นเริ่มเรื่องมาจากการแฮคระบบถึงแม้ว่าข้อมูลเหล่านั้นจะมีรายละเอียดเนื้อหาเกี่ยวพันกับผู้ใช้แต่โดยทางกฎหมายแล้วเจ้าของเอกสารคือผู้ถูกฟ้องมันไม่ใช่ทรัพย์สินหรือไฟล์ที่อยู่ในครอบครองของเหล่าบรรดาลูกค้าผู้ใช้งานเว็บไซต์
ฝั่งโจทก์ผู้ฟ้องร้องนั้นพยายามแย้งว่าข้อมูลในเอกสารที่หลุดออกมานั้นไม่ใช่ข้อมูลปกปิดอีกต่อไปโดยเตรียมใช้การอ้างถึงรายงานข่าวจากสำนักข่าวต่างซึ่งอ้างอิงย้อนไปยังเอกสารจริงอีกทีซึ่งก็เป็นการแย้งลักษณะเดียวกับที่เคยแย้งในคดีข่าวเกี่ยวกับถูกแฮคและมีอีเมลรั่วไหลสู่อินเทอร์เน็ตซึ่งในครั้งนั้นก็มีการอ้างเรื่องสิทธิ์ในการนำเสนอข่าวมาค้านทว่าผู้พิพากษาคดีของ
มองว่าการที่นักข่าวนำเสนอข่าวนั้นอยู่ภายใต้การคุ้มครองของกฎหมายว่าด้วยเรื่องการนำเสนอข่าวเรื่องข้อมูลที่ถูกขโมยไปแต่สำหรับฝ่ายอัยการในการนำเสนอข้อมูลนั้นกรอบจริยธรรมและความรับผิดชอบนั้นแตกต่างออกไปหรือพูดให้ง่ายขึ้นก็คือต่อให้ข้อมูลนั้นปรากฏเป็นข่าวศาลก็ถือว่าเป็นข้อมูลที่ได้มาโดยไม่ชอบผู้พิพากษาได้เขียนถึงเรื่องนี้เป็นลายลักษณ์อักษรว่าข้อเท็จจริงที่ว่าเนื้อหาในเอกสารภายในบางส่วนของได้ถูกเปิดเผยต่อสาธารณะผ่านทางอินเทอร์เน็ต
และมันก็ถูกนำไปรายงานข่าวต่างนั้นไม่อาจเปลี่ยนความจริงประการหนึ่งของเอกสารเหล่านั้นพวกมันคือเอกสารที่ถูกขโมยมาในขณะนี้ดูเหมือนว่าหนทางเดียวที่ฝ่ายโจทก์จะสามารถเอาเอกสารข้อมูลที่ถูกแฮคไปปล่อยสู่สาธารณะมาใช้ในการพิจารณาคดีในศาลได้นั้นอาจจะต้องเป็นการขอให้เป็นฝ่ายยินยอมเสียก่อนที่มา
Ashley Madison Avid Life Media Ashley Madison Avid Life Media Google Sony Pictures Ashley Madison Avid Ashley Madison Fusion 